【中芯國際】瑞信：中芯若受美國制裁 對中國5G進程影響有限

中芯國際 （00981） 或被列入美國貿易黑名單，股價今日重挫2成。瑞信亞洲科技研究部門主管Manish Nigam認為，過去屢有傳言美國會將某家中國公司列入黑名單，目前尚無法證實中芯會否遭美國制裁。但即使中芯遭制裁，不認為中國的5G手機、系統建設將停滯，依然有其他渠道可獲取5G相關晶片。

瑞信亞洲半導體分析師Randy Abrams指，中芯國際在晶圓代工廠的市佔較低，且公司90%以上收入來自40nm或以上的成熟工藝，先進工藝收入佔比不足10%，將有其他廠商可彌補中芯空缺，同時台積電TSMC（台：2330）、聯電（台：2303）均有發展中國業務，未虞中國5G進程受到影響。

冇事了

40nm 勁撚到

台積電都淨係得3nm
中芯做到40nm量產

禁大粒一定好勁

制裁對5G 無影響
唔代表對中芯無影響
樓主要搞清楚

終國又成最大贏家！老美出親D招都無嚟殺傷力，都係快D認輸罷啦！

終国得個內聯網 冇乜G物G有乜所謂

點會有影響啊 信黨得救啦 你唔夠信心先做唔到姐

大不了咪搵屌米幫佢買晶片囉

未虞中國5G進程受到影響
因為有冇中芯都唔會有進步?

無華萎無中芯
遲啲無曬存貨, 你都係要直接買外國牌子好似Ericsson
對你進程無影響格, 你一樣有5G用

好似無論美國做幾多野班投行都話影響有限
咁要點先會有大影響

事實的確係無影響

梗係啦，中芯廢到咁，28nm都未搞得好，有咩資格學人玩5G？死番去玩泥沙啦

瑞信：我地沽晒貨先

所以放心制裁，大大力制裁

瑞信就係承包瑞幸咖啡上市
仲借埋錢俾佢老闆...

佢睇支那公司有一手，信佢唔會死

股價證明一切 收嗲

係

連登股評家

粒cheap屎大粒d唔係問題
冇影響

呢條友竟然講台積電中國業務，佢講野仲會有人信？

真無影響
中芯無左
聽日咪整間 𦬕心
再之後又可以整間 忠廿
都係中央㗎咋嘛